% ----------------------------------------
  \chapter{Conclusiones y recomendaciones}
% ----------------------------------------
\label{C:conclusiones}

\lettrine{F}{inalmente, se debe concluir} que este proyecto cumple con todos los objetivos planteados inicialmente. Las primeras tres pruebas realizadas comprueban cada uno de los objetivos individualmente, mientras la prueba de conexión completa confirma el funcionamiento del prototipo completo. 

\section{Conclusiones}

\begin{itemize}

    \item El objetivo de \textit{iluminar un arreglo de botellas de tal forma que funcione como pantalla} se comprueba utilizando la prueba 3, sobre el \textit{control de LEDs utilizando la librería Octo}. El microcontrolador Teensy 3.6 puede controlar el color de cada LED en su tira individualmente. Esto nos permite iluminar el arreglo de botellas, pues el brillo de cada botella es controlada por el LED correspondiente.
    
    
    \item Se logra \textit{refrescar la pantalla de LEDs en tiempo real} utilizando \textit{comunicación por SPI}, la cual se comprueba en la segunda prueba. El microcontrolador es capaz de refrescar la pantalla a 30 cuadros por segundo, y el SBC debe obtener una nueva captura de la cámara a la misma velocidad, pero la velocidad del protocolo SPI (20 MHz) es lo que nos permite asegurar que todos los valores se actualizan los suficientemente rápido como para garantizar la integridad de la señal, y prevenir interrupciones.
    
    
    \item La primera prueba trata del \textit{manejo de la cámara utilizando Processing}. Esta prueba nos confirma que es posible \textit{crear una interacción entre el usuario y la pantalla}, pues lo que ve la cámara se representa en la ventana de visualización, y estos datos se transmiten al microcontrolador para se representados en la pantalla.
    
    
    \item El objetivo general de este proyecto es \textit{desarrollar una pantalla de botellas reutilizadas iluminadas por LEDs y controlados por un medio externo a través de un microcontrolador y un SBC}. Como se ve claramente en la \textit{prueba de conexión completa}, se cumple con este objetivo. % add more conclusions?
    
    
\end{itemize}


\section{Recomendaciones}

Con base en lo trabajado, se deben destacar algunas recomendaciones para el futuro, particularmente sobre la selección de los dispositivos. Se debe destacar que elegir un Raspberry Pi permite utilizar una libreria especializada para el manejo de la cámara, y se puede aprovechar el recurso de la herramienta Processing. 

La elección del dispositivo Teensy 3.6 como microprocesador limita oferta de comunicación serial que se puede implementar. Fue difícil encontrar una librería que corresponde al protocolo SPI, y esto produce retos que se deben superar, como la necesidad de cruzar los cables de MOSI y MISO. Se recomienda manejar con cuidado la selección del microprocesador para asegurar que funciona con los protocolos indicados.

Por lo tanto, se recomienda que se debe tener cuidado al seleccionar un dispositivo particular. Es importante asegurar que el dispositivo cumple con todos los requisitos de hardware, pero también se debe procurar que existen recursos de software apropiados para la resolución del proyecto. 
    

    
